吼準免稅店可記賬 盜卡黨郵輪搵食 狂碌400萬珠寶

2019年01月29日

吼準免稅店可記賬
盜卡黨郵輪搵食 狂碌400萬珠寶

內地盜卡黨成員上周五再登郵輪時被捕。張 軍攝

【本報訊】內地盜卡黨覷準郵輪旅遊可先記賬後付款結賬模式，利用當中的「time gap （時間空隙）」在免稅店瘋狂消費，購買名錶及珠寶等，直至落船前才利用偷來的信用卡資料找數，當受害卡主收到簽賬通知時，盜卡黨已逃之夭夭。盜卡黨在兩個月內五次以同一手法犯案，涉款400萬元，郵輪公司高度關注，趁盜卡黨上周五在內地登船疑欲重施故技時，待郵輪駛至港水域報警將「五人幫」拘捕。

記者：郭美華 黃學潤 張軍

被捕「五人幫」24至29歲，消息稱他們來自廣東及廣西。他們自去年12月起至少五次透過深圳巿一間旅行社，參加星夢郵輪海上假期的三日兩夜至六日五夜團。他們趁郵輪駛出公海，船上購物商場內的免稅店營業後，便到店內肆意購買鑽石、名錶等，合共騙取高達400萬港元。

據知，在郵輪上消費可以使用信用卡直接簽賬，或用房卡先行記賬。郵輪公司會視乎房間等級，向每名客人提供一張限額約1萬元的房卡，以便客人在免稅店消費。盜卡黨乘房卡消費之便，大手購買奢侈品，於落船前才登入郵輪的手機應用程式，輸入疑盜取得來的信用卡資料找數。

相關新聞：專家：船公司或承擔所有損失

郵輪免稅店出售大量名錶。

盜卡黨在船上狂掃珠寶首飾。

料有百名受害者

盜卡黨多次犯案引起郵輪公司關注，「五人幫」上周五中午12時由廣州南沙登船參加三日兩夜團，郵輪公司即派人暗中監視，當郵輪傍晚駛至本港啟德郵輪碼頭時即時報警，大批衝鋒隊警員手持盾牌到場拉人。郵輪公司事後將盜卡黨過去的犯案證據，包括閉路電視片段等交予警方。警方表示，本月25日接獲一名郵輪公司職員報案，指多名疑犯早前至少兩次於船上一店舖以他人的信用卡資料付款，購買總值約13.6萬元化妝品。

同時，盜卡黨被揭發手持近200張疑盜取得來的信用卡資料，估計受害者多達百人。據悉該批信用卡資料中，大部份來自日本三井住友銀行，卡主以日本人為主。

有受害人得知信用卡被盜用後，隨即通知銀行和發卡公司，經銀行追查發現有關消費均來自郵輪公司。

星夢郵輪屬香港上巿公司雲頂香港（678）所有，該公司以經營全球休閒、娛樂、旅遊及酒店服務業為主，核心業務為陸地及海上旅遊事業，包括雲頂郵輪及其旗下麗星郵輪、星夢郵輪及水晶郵輪等。雲頂香港回覆《蘋果》稱，因案件仍在調查，故未能透露進一步資料，公司會全力配合警方調查。

上一則
上一則
鐵鎚狂徒闖停車場 連環扑毀19車

下一則
下一則
專家：船公司或承擔所有損失

同一招數用五次

唔明
每個人得1張限額約1萬元的房卡
搭5次船點合共買400萬